java-jdbc
=========

Ejemplos de manejo de Bases de Datos con JDBC

- **ConsultasSQL con login**: Ejemplo de aplicación con JDBC con login de usuarios
- **ConsultasSQL con preferencias**: Ejemplo de aplicación JDBC en la que la configuración de la conexión se almacena en un fichero de propiedades
- **ConsultasSQL**: Cómo lanzar consultas SQL desde Java utilizando JDBC
- **FicheroConfiguracion**: Cómo trabajar con ficheros de propiedades en Java
- **HolaSQL**: Ejemplo básico que conecta con una Base de Datos MySQL desde Java utilizando JDBC
- **SentenciasSQL**: Cómo lanzar sentencias SQL (`INSERT`, `DELETE` y `UPDATE`) desde una aplicación Java utilizando JDBC
- **SentenciasSQL_POO**: Estructura de una aplicación Java que utiliza JDBC para conectar con una Base de Datos MySQL, utilizando una clase _Wrapper_ que hace de mapeador objeto-relacional
- **TransaccionesSQL**: Cómo trabajar con transacciones sobre una Base de Datos MySQL desde Java con JDBC
